---
aid: 9025
zid: 590955
title: "当时跟着来的那几个大妈怎么样了"
author: 军部走狗斯诺登
date: 2015-05-08 19:29:25+07:00
lastmod: 2015-05-14 22:53:00+07:00
---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-8 19:29:25 发表了：

有元老院席位么，席位可由养子女继承么？好像除了做饭的田大妈，游老虎还把他家太后请来了吧？应该还有人带娘亲穿越吧？觉得大妈们不能闲着啊，毕竟她们是有闲还具备了原时空“女德”的人，调教“儿媳”和教育“孙辈”这种事情她们得出手啊！田大妈不是 SCer 报名或是谁家太后吧？不是的话，我写同人的时候可就给她安排戏份了……

---

刘梦龙 01 于 2015-5-8 19:32:54 发表了：

D 总你为什么关注大妈

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-8 19:44:01 发表了：

_本帖最后由 军部走狗斯诺登 于 2015-5-8 20:03 编辑_

> 刘梦龙 01 发表于 2015-5-8 19:32
>
> D 总你为什么关注大妈

是这样的，穿越众带的现代药品都是抢救药和抗感染药物，要是哪位老年元老得一个现代社会常见的老年慢性病，还是挺难处理的……降压药有木有？有木有？降脂药有木有？血管紧张素转换酶抑制剂有木有？有木有？有木有？醛固酮拮抗剂有木有？有木有？胰岛素有木有？有木有？考虑要坑的这位大妈，创业初期兢兢业业做饭，各种革命乐观主义精神鼓励五百废当中的格外废柴分子。分女仆的时候认真调教女仆如何成为能跟元老交心的生活伴侣而不是玩物。元二代们出生之后主持保育院工作，严打元二代骄娇二气，努力培养元二代在人格上符合现代社会的要求。然后这么一位劳苦功高的大妈，得了一个慢性病，在现代社会虽然生活质量受影响，但是还能活多年。在临高位面，按照现代标准延续她的生命、保证她的生活质量，对于元老院来说成本是很高的……

---

hykg 于 2015-5-8 23:25:15 发表了：

还有位钱校长，吕洋还是吕泽杨的母亲。

---

0SO 于 2015-5-8 23:36:07 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2015-5-8 19:44
>
> 是这样的，穿越众带的现代药品都是抢救药和抗感染药物，要是哪位老年元老得一个现代社会常见的老年慢性病 ...

在临高位面，按照现代标准延续她的生命、保证她的生活质量，对于元老院来说成本是很高的……

成本高又如何，除了那俩倒霉的家伙谁不会老

再说了，这是穿前就定好了的

第一卷 启航 第四十六节 最后的插曲

直到穿越大会认为需要对穿越者福利政策做出修改前为止，穿越众享受生活必须品供给制：包括伙食、服装、医疗保健。均无需付款。

5、福利基金会：穿越组织的商业机构盈利和军事机构战利品的总收益中每年度提取 2％做为穿越者基金会的专项收入。该基金会的收益将用来负担未来穿越者的福利开支及子女教育费用。

---

我是大鲨鱼 于 2015-5-9 00:33:18 发表了：

你敢动田大妈……

田大妈我记得是李潇侣的妈吧……

李潇侣是萧子山的……那啥……

萧子山的原型，就是作者吹牛者……………………

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-9 07:20:02 发表了：

> 0SO 发表于 2015-5-8 23:36
>
> 在临高位面，按照现代标准延续她的生命、保证她的生活质量，对于元老院来说成本是很高的……
>
> 成本高 ...

1，有人会说权利来自股份，按需分配的根源是按股分配，给老年人把资源都用了，青年人将来怎么办。当然，这里言论只是插曲，大方向肯定是不惜一切救治。2，临高时空不是有经济投入就能解决问题的。有老年元老需要胰岛素，元老院能下决心爬科技树么？现在攀科技树还是先给老年元老中医治疗，等两个五年计划，多数元老还不太老，大髡国的经济更强大的时候攀?制药理论上不难，不就是合成化合物么。但是世界上的国家，发展出发达制药工业，能生产多数产品线的不多。

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-9 07:21:00 发表了：

> 我是大鲨鱼 发表于 2015-5-9 00:33
>
> 你敢动田大妈……
>
> 田大妈我记得是李潇侣的妈吧……

吹牛巨巨我错了，跪求没有现实原型的龙套大妈。

---

琼府县办刘主任 于 2015-5-9 08:37:06 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2015-5-9 07:20
>
> 1，有人会说权利来自股份，按需分配的根源是按股分配，给老年人把资源都用了，青年人将来怎么办。当然， ...

元老特供 实验室制法还是可能的 大规模生产就别做梦了

---

0SO 于 2015-5-9 08:56:59 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2015-5-9 07:20
>
> 1，有人会说权利来自股份，按需分配的根源是按股分配，给老年人把资源都用了，青年人将来怎么办。当然， ...

有人会说权利来自股份，按需分配的根源是按股分配

是不是元老票数也来个
按股分配？然后

子女教育费用也分个三六九等？

顺便

股票是不是也按穿前投入分，基本的十万票取消，未成年

元老

只会消耗资

源，席位

也一并

取消？

临高时空不是有经济投入就能解决问题的

都有

福利基金会了，当事人申请按人数比例支出，如果

解决不了问题没人说什么的

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-9 09:25:00 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-5-9 08:37
>
> 元老特供 实验室制法还是可能的 大规模生产就别做梦了

我看悬……目前化工界没有展现出相应的实力。而且能调集多少资源搞特供还是个问题。“不惜一切代价”的指示落实到位也是有拿捏的空间的。哪个算盘精会要求有关部门保留实力，不了解的元老可能会把原时空习以为常的事情想的太简单，这都是戏剧冲突点。

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-9 09:26:40 发表了：

> 0SO 发表于 2015-5-9 08:56
>
> 有人会说权利来自股份，按需分配的根源是按股分配
>
> 是不是元老票数也来个按股分配？然后子女教育费用也分 ...

所以我说这种观点不是主流，当一个戏剧冲突点用用。另外，福利费能造个 CT 出来么……

---

小白之友 于 2015-5-9 10:57:45 发表了：

我觉得随便添一个就是了

---

0SO 于 2015-5-9 11:13:35 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2015-5-9 09:26
>
> 所以我说这种观点不是主流，当一个戏剧冲突点用用。另外，福利费能造个 CT 出来么……

福利费造不出 CT 没人说什么，关键是元老院肯不肯在福利相关中“浪费“钱

至于戏剧冲突点，元老之间已有萧白朗和柳正一方的白皮论了

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-9 12:03:36 发表了：

> 0SO 发表于 2015-5-9 11:13
>
> 福利费造不出 CT 没人说什么，关键是元老院肯不肯在福利相关中“浪费“钱
>
> 至于戏剧冲突点，元老之间已有萧 ...

从道义和感情上，执委会和全体元老是表态“不惜一切”的，但是各个部门在外人看来都是黑箱，他们可能会有自己的私心，可能会因为客观的难处被人怀疑有所保留，这就可以撕逼了。

---

huihen 于 2015-5-9 23:20:21 发表了：

擦，连大妈都有人惦记上了？

---

心慈手软谢列平 于 2015-5-10 09:39:04 发表了：

年长的女性现在写道的就 3 个把

游老虎家太后&nbsp;&nbsp;不知道在干吗

萧子山的丈母娘，在办公厅管食堂

吕洋家太后，给小元老上课

---

wanweqian 于 2015-5-14 20:30:02 发表了：

> 刘梦龙 01 发表于 2015-5-8 19:32
>
> D 总你为什么关注大妈

因为很可能关系到后世元老院的派系。。。。。。

---

趙五郎 于 2015-5-14 21:13:17 发表了：

我对老年福利问题没什么兴趣，我就想知道她们的席位怎么办？可以传给收养的养子女或者勾搭的土著配偶吗？李潇侣如果有了多个孩子，除了一个继承来自于她的席位，是否可以从中挑选一个继承田大妈的席位？

---

军部走狗斯诺登 于 2015-5-14 21:14:47 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-5-14 21:13
>
> 我对老年福利问题没什么兴趣，我就想知道她们的席位怎么办？可以传给收养的养子女或者勾搭的土著配偶吗？李 ...

对对，如果大妈们收养子女或组建家庭，这席位继承可怎么办啊？

---

xbone 于 2015-5-14 22:53:43 发表了：

> 我是大鲨鱼 发表于 2015-5-9 00:33
>
> 你敢动田大妈……
>
> 田大妈我记得是李潇侣的妈吧……

这个您也不用这么隐晦吧

---
